同屋企人攪電話野都真係幾麻煩

是咁的, 早排岳母話想換電話, 叫我幫佢睇下, 咁我就問佢幾多budget到, 佢話三至四千, 咁ok啦我幫佢睇
到早兩日食飯提起, 我話: 幫你睇中左部ABC, 3400左右, 新出, 呢部ok呀
然後佢就黎料: 唔係果部BCD好D咩?
我: BCD賣6500喎, 你又話三至四千＿?
佢: 咁果部CDE呢? 都好好架
我: CDE都四千頭喎, ABC新D又抵D嘛
佢: 咁果部XXX呢?
我: ............
你係咪要將市面通流果幾十部手機都問一次點解我唔揀先安落呢?
我揀得既就梗係有原因架啦, 而家係我識你唔識, 你唔識走黎問我, 我揀好你又唔信我左問右問
明明呢十年八年都係我幫你揀電話買電話, 處理大小問題都無出過事, 但係而家就走黎質疑我唔識咁.....

然後就到老婆個呀哥黎料, 係咁叫話買小米, 你都on9既, 小米你自己都唔會用啦, 你自己就用iphone, 走去叫人買小米? 咁仆街既你?

最後到岳父發威
唔知邊個講: 咁幾時買機呀
我: 呢期買機做緊信用卡優惠有得平
岳父: 起!! 成日都有做優惠架啦, 使咩咁急
我: 都唔係成日有架, 有時有優惠但係你無果張信用卡呢.....
講到呢到就無視左我, 你喜歡啦, 而家係你無得平唔係我無得平, 我梗係唔同你急
哥: 使咩咁急丫, 過埋年先買囉
又啱喎, 而家人地無得用, 又唔係你無得用, 你梗係唔急架
岳父: 咪係囉, D電話一路係咁出新款架嘛, 等下先
咁我都知天下呀媽都係女人, D電話一路等新款既話, 咁你係咪呢世都唔使買先?

結論: 同屋企人攪電話野都真係幾麻煩

一開始揀好左ABC佢話想買BCD咪BCD囉, 洗乜同佢拗
優惠嗰啲更加唔洗同佢急啦, 反正佢比錢咪由佢食貴價囉...

結論: 叫得外父外母, 洗乜咁上心..又唔係真係你老豆老母

領個嘢，經驗得出: 問佢要邊部買畀佢搞掂

錢嘅嘢當然係佢自己出啦

樓主好男人黎既，識尊重啲長老，唯有睇開啲當交戲囉，老人家話咩就咩，千其唔好駁，話邊部就邊部，幾時買就幾時買，話鳩知佢幾錢